# Solucionario 
# Subconsultas

Una subconsulta (subquery) es una sentencia "select" anidada en otra sentencia "select", "insert", "update" o "delete" (o en otra subconsulta).
Las subconsultas se emplean cuando una consulta es muy compleja, entonces se la divide en varios pasos lógicos y se obtiene el resultado con una única instrucción y cuando la consulta depende de los resultados de otra consulta.
Generalmente, una subconsulta se puede reemplazar por combinaciones y estas últimas son más eficientes.
Las subconsultas generalmente se incluyen entre paréntesis.
Puede haber subconsultas dentro de subconsultas.
Generalmente las subconsultas se colocan en la cláusula "where".
Una subconsulta puede retornar:


un solo valor,


una lista de valores de una sola columna,


un conjunto de registros de varios campos.


Podemos averiguar si un valor de la consulta externa pertenece o no al conjunto devuelto por una subconsulta ("in", "not in"), si es mayor, menor o igual a todos ("all") o a algunos valores ("some", "any") del conjunto devuelto.
Se pueden emplear subconsultas:


en lugar de una expresión, siempre que devuelvan un solo valor o una lista de valores.


que retornen un conjunto de registros de varios campos en lugar de una tabla o para obtener el mismo resultado que una combinación (join).


Hay varios tipos básicos de subconsultas:


las que retornan un solo valor escalar que se utiliza con un operador de comparación o en lugar de una expresión.


las que retornan una lista de valores, se combinan con "in", o los operadores "any", "some" y "all".


los que testean la existencia con "exists".